自古以黎 中秋節不嬲都係抗爭日

大家收到紙仔出街食月餅未？

中秋節吃月餅相傳始於元代。當時，中原廣大人民不堪忍受元朝統治階級的殘酷統治，紛紛起義抗元。朱元璋聯合各路反抗力量準備起義。但朝庭官兵搜查的十分嚴密，傳遞消息十分困難。軍師劉伯溫便想出一計策，命令屬下把藏有“八月十五夜起義”的紙條藏入餅子裡面，再派人分頭傳送到各地起義軍中，通知他們在八月十五日晚上起義回應。到了起義的那天，各路義軍一齊回應，起義軍如星火燎原。

很快，徐達就攻下元大都，起義成功了。消息傳來，朱元璋高興得連忙傳下口諭，在即將來臨的中秋節，讓全體將士與民同樂，並將當年起兵時以秘密傳遞資訊的“月餅”，作為節令糕點賞賜群臣。此後，“月餅”製作越發精細，品種更多，大者如圓盤，成為饋贈的佳品。以後中秋節吃月餅的習俗便在民間流傳開來。

祝大家中秋起義 武運鏗鏘

你調轉左，係佢地揀左中秋呢一日反抗

我地都揀左中秋節黎反抗

同煲蠟一樣，星星之火 可以燎原
多你一個好多

唔好唔記得手足為左香港無得團圓

唔係紀念屈原咩

銅鑼灣 油尖旺食月餅

個個係端午

中秋行街買餸須知

玩蠟燭召喚火魔法

對住班畜生煲蠟